**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : Logiciels et applications web
**  Niveau de difficulté : 2
**  Rédacteur : Philippe Bresoux
**
**  http://www.openquizzdb.org
**

[Débutant]
Question: Quel logiciel de traitement de texte a été mis au point par Microsoft ?
A > Word *
B > Excel
C > PowerPoint
D > Access
Anecdote: Microsoft publie plusieurs logiciels de traitement de texte, mais Word en reste la « vedette ».

[Débutant]
Question: Le logiciel Excel extrait de la suite bureautique Microsoft Office est un...
A > Tableur *
B > Traitement de texte
C > Navigateur internet
D > Client de messagerie
Anecdote: Excel a été critiqué pour ses problèmes de précision sur calculs à virgule flottante.

[Débutant]
Question: En informatique, comment appelle-t-on une erreur de programmation encore non localisée ?
A > Un bug *
B > Un crack
C > Un spam
D > Un virus
Anecdote: La gravité du dysfonctionnement informatique peut aller de bénigne à majeure.

[Débutant]
Question: Quelle version de Windows Microsoft a-t-il lancé le vendredi 26 octobre 2012 ?
A > Windows 8 *
B > Windows 7
C > Windows CE
D > Windows Mobile
Anecdote: La version Windows 8.1 est une mise à jour gratuite de Windows 8 disponible depuis 2013. 

[Débutant]
Question: Comment est communément abrégée la publication assistée par ordinateur ?
A > PAO *
B > USB
C > VGA
D > CIO
Anecdote: La PAO consiste à créer des documents imprimés en travaillant la composition et la typographie de documents.

[Débutant]
Question: Quelle application informatique de la société Apple permet de gérer facilement un iPod ?
A > iTunes *
B > QuickTime
C > FileMaker
D > HyperCard
Anecdote: iTunes faisait partie de la suite logicielle d'Apple iLife jusqu'à la version '06.

[Débutant]
Question: En informatique, quel logiciel permet de créer des calculs automatiques ?
A > Un tableur *
B > Un débogueur
C > Un navigateur
D > Un explorateur
Anecdote: Une feuille de calcul est une table d'informations la plupart du temps financières.

[Débutant]
Question: Quel pirate informatique casse les systèmes informatique et les logiciels protégés ?
A > Un hacker *
B > Un blagueur
C > Un forceur
D > Un pirateur
Anecdote: Certains utilisent ce savoir-faire dans un cadre légal, d'autres étant hors-la-loi.

[Débutant]
Question: Quels logiciels installés sur PC, tablette ou smartphone, permettent de « surfer » sur Internet ?
A > Des navigateurs *
B > Des tableurs
C > Des éditeurs
D > Des émulateurs
Anecdote: Le premier navigateur stable et largement diffusé fut NCSA Mosaic, en 1993.

[Débutant]
Question: Quel outil développé par le géant Google permet de gérer son emploi du temps ?
A > Google Agenda *
B > Google TimeLine
C > Google Tempo
D > Google Mobile
Anecdote: Google Agenda permet de partager des événements et des agendas et de les publier sur internet ou sur un site Web.

[Confirmé]
Question: Quelle grande société a reçu le feu vert en 2011 pour le rachat de Skype ?
A > Microsoft *
B > Google
C > Apple
D > Facebook
Anecdote: Skype est un logiciel gratuit qui permet de passer des appels téléphoniques et vidéo via Internet, ainsi que le partage d'écran.

[Confirmé]
Question: Quel est probablement le plus connu des systèmes informatiques dits « libre » ?
A > Linux *
B > Windows
C > MS-DOS
D > Mac OS
Anecdote: Linux est un système informatique qui fonctionne sur du matériel allant du téléphone portable au supercalculateur.

[Confirmé]
Question: Quelle est le nom de la solution professionnelle de services Google ?
A > Google Apps *
B > Google Pro
C > Google Serve
D > Google Mac
Anecdote: Ce site Web au service des entreprises met en ligne de nombreuses applications.

[Confirmé]
Question: Quel logiciel est mis gratuitement et librement à disposition par son créateur ?
A > Un freeware *
B > Un malware
C > Un adware
D > Un software
Anecdote: Il ne faut toutefois pas confondre freeware (gratuiciel) et shareware (partagiciel).

[Confirmé]
Question: En avril 2012, quelle start-up Facebook a-t-il racheté pour un milliard de dollars ?
A > Instagram *
B > Globalnet
C > Valve
D > Backelite
Anecdote: Instagram est une application cofondée et lancée par l'américain Kevin Systrom et le Brésilien Michel Mike Krieger en octobre 2010.

[Confirmé]
Question: Au Québec, quel mot est souvent utilisé pour désigner le courrier électronique ?
A > Courriel *
B > Emel
C > Lettrinter
D > Copitel
Anecdote: Le courriel tend à être reconnu comme moyen valide de contacter une personne.

[Confirmé]
Question: Quel logiciel de Microsoft a remplacé Windows Live Messenger en 2013 ?
A > Skype *
B > Instagram
C > QuickTime
D > Pidgin
Anecdote: Skype a été fondé en Estonie par Niklas Zennström et Janus Friis en 2003 et développé par 3 Estoniens à l'origine du logiciel KaZaA.

[Confirmé]
Question: Quel nom portait le navigateur Internet de Microsoft, devenu aujourd'hui Microsoft Edge ?
A > Internet Explorer *
B > Safari
C > Chrome
D > Firefox
Anecdote: La version 11 du navigateur sera toujours présente dans Windows 10 avant le passage progressif à Microsoft Edge.

[Confirmé]
Question: Quel logiciel est indispensable pour protéger votre ordinateur sur Internet ?
A > Un antivirus *
B > Un chat
C > Un navigateur
D > Une messagerie
Anecdote: Les antivirus peuvent balayer le contenu d'un disque dur, mais également la mémoire vive de l'ordinateur.

[Confirmé]
Question: Qui est le tout premier pape à avoir envoyé un message sur Twitter ?
A > Benoît XVI *
B > François
C > Jean-Paul II
D > Paul VI
Anecdote: Réputé conservateur, le cardinal Ratzinger a été élu le 19 avril 2005 pour succéder à Jean-Paul II.

[Expert]
Question: Quel courrielleur créé par Mozilla est le compagnon idéal du navigateur Firefox ?
A > Thunderbird *
B > Incredimail
C > Sylpheed
D > Foxmail
Anecdote: Tout comme Firefox, Thunderbird et son interface en XUL est basé sur le moteur Gecko.

[Expert]
Question: Quel nom porte la suite bureautique en ligne proposée par Microsoft ?
A > Office 365 *
B > KOffice
C > OpenOffice
D > StarOffice
Anecdote: Les abonnements Office 365 pour les particuliers permettent de bénéficier de la version complète de la suite Office que l'on connaît.

[Expert]
Question: Quel était le nom de code de la version 3.1 de Windows ?
A > Janus *
B > Startus
C > Uranus
D > Opus
Anecdote: La version 3 a été la première à connaître un large succès, permettant à Microsoft de rivaliser avec l'Apple Macintosh.

[Expert]
Question: Quel nom porte le service de stockage en ligne de Windows Live ?
A > Onedrive *
B > Dropbox
C > RapidShare
D > MediaFire
Anecdote: Ce service en ligne de stockage et d'applications, créé en 2007, est une manifestation du concept de cloud computing.

[Expert]
Question: Quel est le nouveau nom du logiciel gratuit de messagerie instantanée Gaim ?
A > Pidgin *
B > Connect
C > iShare
D > Komunnity
Anecdote: Gaim a été renommé en Pidgin en 2007 en raison de plaintes de la société AOL.

[Expert]
Question: Quelle suite logicielle équivaut à Microsoft Office chez le géant Google ?
A > Google Documents *
B > OpenOffice
C > Google Sites
D > Works
Anecdote: Google Documents est une suite des évolutions de Google Spreadsheets et de Writely, logiciel de traitement de texte.

[Expert]
Question: De quel pays la suite logicielle gratuite Opera est-elle originaire ?
A > Norvège *
B > France
C > Italie
D > Autriche
Anecdote: Opera est un navigateur Web développé par la société norvégienne Opera Software, qui propose plusieurs logiciels relatifs à Internet.

[Expert]
Question: Lequel de ces outils ne permet pas de visionner des pages web ?
A > Acrobat Reader *
B > Mozilla Firefox
C > Google Chrome
D > Internet Explorer
Anecdote: Adobe change régulièrement le nom des produits de la famille Acrobat et cela en subdivisant ses produits.

[Expert]
Question: Combien de téléchargements dénombrait-on sur le célèbre App Store fin 2012 ?
A > 35 milliards *
B > 25 milliards
C > 15 milliards
D > 5 milliards
Anecdote: Depuis la mise à jour du système d'exploitation d'Apple iOS 7 en septembre 2013, l'App Store possède un tout nouveau design.

[Expert]
Question: Quelle est la date « officielle » de création de Wikipédia en Français ?
A > Le 23 mars 2001 *
B > Le 2 janvier 1999
C > Le 15 janvier 2002
D > Le 8 décembre 2000
Anecdote: Plusieurs moyens de consulter l'encyclopédie existent, tels que des sites web miroirs ou des applications pour smartphone.

* = Bonne réponse